地盤 老細貪污得好勁

個判頭咩資源都無 判成億工程佢做
日日得四十人係到磨 但係報比皇家佬份daily就過百人 懷疑皇家佬有份分。。。
D手工仲閪到食屎
最慘係個個都扮唔知，行屍走肉咁幫手造假野 執手尾

Push

開名啦

起到貨咩咁少人？

好不安 開名啦 等icac 查佢

地盤係咁
上市公司怕咩
最尾會搞掂

交到貨咪得囉最後

認真地盤一向係咁

我條女老豆做判頭 日日叫埋佢老母入去行行企企日袋2千蚊

唔督人頭有閪錢賺呀？

無錢賺點請阿sir 跳舞呀？

自己送sample夾埋阿蛇當on site拎

地盤慣性貪污受賄是常識吧

其實我都覺樓價貴其中一個因素就係地盤人工貴

買唔起樓就加人工，人工高樓價又高，又高樓價又加人工，不停loop

有錯勿吊

人工貴係因為銀紙貶值 購買力問題。

資產有限 但各國政府不停印錢 導致資金大量流出去, 大企業易借錢。令到成個資金流追逐住資產

有證據咪icac 告佢囉

開名啦屌

就係無，D分工 劏到好細 又design 又admin又Qs 又production 但其實分判個D老細自己睇哂 你唔會集得齊D料

報數係淨報人樓既渣
報比大判聽
費時佢屌鳩你咁少人開工
冇錢分

無知一問
佢判左一億出去 咁人地唔係起到貨就有一億咩？
點解要篤人頭既？

大把污糟野啦⋯呢個係其中一樣啫

買唔起樓就加人工
解釋下自己講緊乜

篤人頭=pre limit
起貨=work done
磨到最後爛尾走佬

利申：估

俾我唔肯簽名

佢地未見識過抄工人， 最後個工人上ICAC?

係好做既做哂，留低D屎係到

真心唔明，既然水浸，點解股票仲係一pat屎咁
股票買賣方便過樓好多

有時有工程變動 其中一個計錢方法就係數人頭

lm

講完又唔開名，老吹?

地盤人工貴？其實你諗返要日哂雨淋
又要體力勞動
係好pay又舒服既話 大把後生仔仆入去做啦

利申：無屋企人做地盤 外行人感想

地盤不嬲分豬肉

你可以扭計，不過之後冇運行

水浸同股票完全兩樣野黎
購買力講緊你今日用1蚊買到個蘋果 聽日要用2蚊 咁就係上面所講既銀紙貶值

一億係講緊contract sum, 但standard contract 係 payment monthly

Icac

正解, 中期迫都迫住你出人錢俾佢找工人數

去icac舉報啦
反正間野又唔知你咩水

一係開名
一係向報館報料

真係識幾個做工程嘅都係大貪
成日同人大魚大肉claim公數
講緊一圍枱都一萬幾千
開工人數又係篤，冇人篤到幾十人返工
公帑每年一千幾百億咁樣科畀呢啲人貪
真係想睇呢班有仆街嘅一日，但係唔係內行唔知點投訴

跟住工會出黎嘈請唔到人 低人工

最後樓價就高

成本論

香港個判上判制度本身就係為方便貪污呃錢走數而設計嘅.

做大判咪好做囉 屌下人又一日 唔識人真係唔好做地盤

包庇罪

灰色地帶好難捉icac放蛇都只會捉到蝦兵蟹將無關痛癢嘅炮灰，真正食大茶飯嘅人都繼續可以逍遙自在原因不外乎政府默許利益均沾。我朋友做地盤2200一樣被抽水500但簽名又要寫收2200

支持去ICAC
工人咁辛苦賺少少
但呢d仆街冇成本冇風險賺咁多

撈左幾年地盤
見盡各式各樣既貪污

過年成皮野利是
中秋月餅券
得閒擠幾舊水俾你，話俾你飲茶
實質全部疏通用

你係地盤只要有特別性功能
包你收著數收到手軟

尤其落標前
收過風
有間建築公司星期六晚
包哂幾十個皇家佬返大陸食飯叫雞過夜全包
最後間公司中埋標
你話關唔關事?

皇家佬唔洗點人數??

肥都係肥班高層

隻眼開

咩標要皇家佬批咁好笑

咩係皇家佬？

唔係政府皇家佬
只可以講咁多你聽

工人係應該高人工，問題係講緊個判頭老細

私人盤？

度度都有啦.
你估政府盤冇咩.

貪污行行都有啦

華人賤種係咁

關皇家佬撚事咩
標係政府批

報勞記有工人係地盤唔見左

屌你機管局呀仆街
我地都係叫機管局做皇家佬
係要焗爆

食人頭錢呢d 真係icac 都唔會捉 你情我願

CHxC?

咁係丫麻
唔講清楚點得

就係因為呢種態度無人去舉報
icac查唔查到等佢地自己查
無人報就肯定無囉

係 唔比人食又無工開

icac廢撚哂啦，捉補習佬就叻

爆咪爆,少少野都驚唔怪得畀人欺壓

篤人頭不嬲都有架啦 鳩作人名你估易呀

人地係業主
欺壓你就梗㗎啦

唔報icac?班仆街點可以比佢地逍遙法外

唔抵得呀？係咁架啦

你無得分？

人地識拾雞 比我都做喇

有幾多人願意為公義無左份工 無家庭無仔女無負擔爛命一條可以拉幾個判頭陪葬但幕後果班馬照跑舞照跳，呢D潛規則你估政府內部真係無人知？

醫院？😂

你有份玩埋一份就唔係咁講啦

我可以話比你聽 黎香港撈工程既鬼佬可以離撚譜過本地華人多多聲

This is Hong Kong China

咁如果你有份分呢？
我就睇錢先既

其實點先做到判頭
有fd做左幾年就已經判嘢做

咁咪屌你老母支那雜種

放心喎ruby遲早全線結業

報過百工人唔點做野都對地盤無大影響
擋野係雜項黎?

冇熟人去做 比大判 二判責數你就

雞管?近期A排頭公司做緊T1果忽?

地盤而家不嬲係玩人工數搵錢
返9:30 11:30食飯 13:00 做一陣
15:15 下午茶 17:00 收工
工人hea 判頭又搵錢

睇你本身能力 手工
做左幾耐先？

之前高鐵拉布一尻樣
個個工人打完卡走佬出去番第份。

上單比地鐵claim 足人頭。
政府出糧睇打卡做人，老闆大判賺到笑。

撗掂條鐵呀爺一定推。你拉布仲比多班判頭從中發達。

呢類成日玩內鬥權鬥嘅公司好難留住員工無資深員工服務就難保障

人脈.
同埋係唔係真係識做果樣野, 吹都要識吹人地先會判比你搞架.

大判>二沙>三沙
fatfat
冧撚咗死人先算啦！

地盤文化係咁架啦
成班開工就扮做野 搏OT R錢
十個工人得兩個係做野
D貪污文化又嚴重
係兒登班小學雞先中意吹捧地盤佬

有返過地盤都知係公開既秘密
99.99%政府野都有人貪
不過冇人理咁解

地盤佬鳩up 都好信

都唔係第一日知
港豬澳都開堆一堆無關痛癢職位成堆無野做
唔係點再撥到錢

報幾多人做嘢有鳩用
邊個業主唔係睇progress放錢？
好似講到你返幾多我比幾多咁

你話收買咗inspector，不合規格都照收貨
呢啲先叫貪污

成日見地盤佬訓成日唔洗做野

點解我做d代工野都要執屎 邊度有返去坐既代工

地盤係咁黑暗架啦

睇唔過眼就ICAC 係度講把撚咩

無知一問，判頭唔係應該報價錢落標，中標後收錢起貨俾建築，中標前已經知大概個工程總額係幾多，判頭請得越多人佢未賺得仲少？唔係應該請少D人做多D野慳人工咩？同埋地盤而家出入閘都要打卡，點樣虛報工數？

何止鬼佬
連登仔最推崇既日本仔都一鳩樣
根本工程就係黑暗醜惡

其實又唔係太好搵 自己又要預舊錢請人食飯
做兩年先搵返一百萬落袋 係油水食飯嚴重

LM

上個盤廿幾億工程
起8棟28層樓再加25間屋仔
一間屋仔最平賣一億幾

另一個計算方式
一個月有～800工人開工（高峰人數）
一年半工程（當你兩年）
一千蚊工
365-52個星期日 -12日勞工假=301日
都係5億樓下

所以人工係咪樓價貴主因...

聽過有安全佬每月岀幾千蚊罰單俾判頭
用呢個方法收賂

公平競爭條例 真係形同虛設
圍標都係一樣咁玩 圍內玩 邊個知
喂喂喂 食枱底數 長期上肥下瘦

依家做緊單工程 二判工
聽科文講 上手二判夾埋大判一個老細
玩代工每月80-90人 1500$一日 出俾工人750
玩左兩個月俾人踢走左 走果陣仲囉晒工具同物料

科技咁發達都捉唔到佢地d證據
可能係政府果度開始已經有晒規則

上面幾個傻仔未讀過econ喺度鳩吹

Daily report 尻寫都得啦
貪咩污

其實咁玩係有風險
照報人頭上去係未必收到錢
好多時二三判無錢出糧就係咁

風險係賺少左
篤人頭基本上冇咩成本
唔似work done蝕工具同物料錢

計人頭嘅工種基本係穩賺
所以成日覺得代工同雜項好做

臨時改唔係都會改做跟新果個價咩? 點解會關人頭事?
睇曬成個post都唔明點解可以同時有兩種計錢方法

打電話啦

25 266 366

借口問一問
請唔請人
識行識企識走

睇下老細平時對你好唔好
刻薄既話 去ICAC匿名做佢

計錢有兩樣 一係計量 好似落左幾m 石矢咁
一係計工數 好似要你找個工人企係門口洗12個鐘車咁 咁就計人頭
臨時改都未必計人頭 不過判頭扮曬做唔到 要多d 錢

不嬲都係惡哽野先益外人 荀野我自己做唔撚好？

750 邊個會做呀 清泥頭阿姐都唔止啦
基本師傅價1500啦 有d科仲高

做左差唔多1年 基本上覺得自己無可能會做到判頭
利申 好葡萄唔洗點做食人頭都肥肥

一年就算啦 咪姐係o靚仔
比心機學野 捱下 等你做師傅先啦

做得唔係好耐 但想知點樣做到判頭
姐係做得判頭都係本身能力好高？
利申 之前個老細好廢 識好基本嘅嘢

15個師傅 做一間吉房 基本做一陣hea 全日 會冇人做？

你有錢 有人手 有基本知識 都可以既
但當你判單野黎做 發覺做唔掂 計唔掂數既時候
蝕死你

有無睇哂回覆㗎傻仔

咁冇計啦 不過而家請個學師都800既時候
我覺得為左750 去hea好on9

吊你老母

之前我老細請10幾個靓仔做...冇師傅同埋距叫人返去打卡之後再出去第2個盤做 最後收工返來打卡走人

請阿sir/cow食飯叫雞就真既
不過你話報假人數就純粹係班sub仔費事俾大判屌無人,自己加多1,2個人上去,不過出糧都係跟打卡紀錄
或者係大判吹雞叫班判頭擺人落去做樣俾班客睇好撚多人做野

你話報大幾十人開工呃工數就分明係吹水,你真係以為成班大判,二判管工日日唔撚會落樓巡地盤,check人數架?邊間大判會俾你係度呃工數而唔撚屌人咁撚on9

資產泡沫係呢度冇人信架
冇人信08年後各國大量印銀紙

邊個地盤唔係咁

七個食花生，兩個做野，一個傾電話

咁撚仆街都有嘅
請問仲請唔請人

你估做判頭包賺既咩
你無人脈,搵鬼判比你做
執人三沙四沙野黎做
無肉食都事少,隨時蝕本TIM

祝佢地生caner唔死得永遠生不如死長命千歲

不嬲都係咁架啦

平時油水仲好搵

有料爆講d唔講d仲乜尻

ICAC執左粒好耐

離哂題喎清

icac啦

究境呢個post有幾多人真係做工程
個鳩個都鳩吹
Main con出VO改野通常係去到5位數以上/合約範圍以外先會多，除非則師/業主話改，
唔係你呢度claim完果頭比人扣返

你話做左就任出數任計代工？
你當乾收銀同qs死既咩？
拿住份tender同你每項單價計數、代工就跟QS
判頭師傅想賺人頭？ 你唔想接下份job定你以為sub仔老細真係搵唔到其他人做呀？

指意ICAC，真係天真

你舉報，分實名，定匿名

實名既話，可信性係高好多，ICAC做野既可能性會好撚大，但注定你呢一行以後必定無運行，無人要，無生意，你隨非疊埋心水移民退休，或者你好似英皇想做鳩死現代蕭源，否則點會有人實名去報？

匿名既話，就要睇你交既Doc詳唔詳盡，仔唔仔細，假若Doc佢覺得你唔齊全，ICAC大Sir就絕對有權力唔去開File

開File，你要搜証，鋤得入，就無野

開左File，你搞一大輪搜唔到証，鋤唔入，你仲要得罪有錢人，佢地唔搞鳩死你？你退休份長糧點算？

根本大Sir會想盡辦法唔去File，亦唔會去主動搜証，你估好似平時睇戲D ICAC咁英武？

鉛水單野，最後咪交幾個柒頭皮出黎祭旗算鳩數

迷網50單野，受害股民咁多，曹貴子去左澳洲曬太陽，成班莊家銷遙法外，証監老廉，乜野都無做過

見光既，要數根本有排數

枱底既，根本多到嚇死你

轉手支那後ICAC成為最大貪污中心

認真，自己頂唔順既就去報 ICAC。

仲有你地話行賄
通常都係講緊判頭/師傅比利益二判/打理
最簡單就係泥水師傅所謂「行規」，
一個月賺六萬就會比利是打理飲茶。

不過唔會係靠打卡賺工數
你當sub con唔洗做呀？
判頭份錢係由sub仔出，判頭走左sub仔要再拿筆錢出黎搵人代工。
工數同進度不成正比，你當sub con pm/老細唔睇住條數等爆煲
仲要呢d通常搵皇家判做，唔驚你走數咩

一個人上幾個名

講多句， 二判 老細通常會將賺到/省到的錢同pj team 分賬，
即係你省到既錢係會入你袋，而唔係單單得公司有so。

無知一問

唔驚臭朵咩？
爛尾？

開名報老廉啦

其實你都講得幾啱，icac pass 野俾DOJ 從來都喺睇夠唔夠證據。你單野細同唔啱佢個大方針（即喺agenda, 你以為真喺有懷疑就開file 做野檢控，too simple too naive), 採你都廢撚事。

不過從來做啱既野都喺難。

我自己都喺做呢行，見唔少枱底野。如果我真喺想做，我自己做法喺會搵齊證據（eg handkey record 同佢上既代工記錄，最少都要有三個月以上唔夾；大判岀糧記錄等等），問下律師朋友意見，make 幾份copy 分別俾傳媒，HKPF 同 ICAC. 咁可能都叫有人理下你。

如果你喺上來9up 下complain 下，你當我多口算。

仲要做落去，邊會報寸啦

When you can’t beat them, join them